## nginx方案

接上文 [Rails动态文件添加ETag缓存](https://gist.github.com/4174674) 来自动生成304 Not Modified告诉客户端来直接使用本地缓存，但是在这种情况下会出现图片闪动（重新加载渲染），影响用户体验。除了Etag这种通过和服务器进行HTTP头部比对来实现缓存的策略外，还可以采用Cache-control来通知浏览器在一段时间内不必重新请求服务器而直接本地缓存。配置如下:

### nginx.conf
  # 使用root用户来避免文件权限问题而导致403错误  
```nginx
user  root nginx;   
```

  # 在server { } 里加入Cache-Control声明   
```nginx
location ~ ^/(assets)/  {  
  gzip_static on;  
  expires     1h;  
  add_header  Cache-Control public;  
}  
```

### config/environments/production.rb
```ruby
  # Disable Rails's static asset server (Apache or nginx will already do this)  
  config.serve_static_assets = false  
  # Compress JavaScripts and CSS  
  config.assets.compress = true  
  # Don't fallback to assets pipeline if a precompiled asset is missed  
  config.assets.compile = true  
  # Generate digests for assets URLs  
  config.assets.digest = true  
  # 指定需要预先编译的css和js  
  config.assets.precompile += %w[js css].map {|ext| Dir[Rails.root.join("app/assets/*/*.#{ext}")] }.flatten.map {|f| f.split('/')[-1] }  
```
  
### 每次重新部署前运行RAILS_ENV=production bundle exec rake assets:precompile 来重新生成静态资源缓存


## Rack方案
https://github.com/mvj3/rack_image_assets_cache_control/